［旅遊達人入］想問12月尾去歐遊嘅話，有咩推介？

如題。
未決定去邊個國家
未試過冬天遊歐
求賜教

冰島

去過邊？
過唔過聖誕？
幾多日？
鍾意睇景/古蹟/shopping？

未去過 會唔會好凍？

去過 英（連蘇格蘭）、法、意、瑞士、捷克、德、荷、比

今次想去過聖誕節
預計去10-11日
鍾意睇景加shopping

芬蘭 聖誕老人村

有feel？睇唔睇到極光？

Rothenburg ob der Tauber

再上d 就睇到

去過喇

有冇啲local tour 可以跟？

可以考慮 austria+slovenia/hungary
又有自然風景 雪山 又有古城 歷史野睇

大把，追極光團 ，好多團你報 有手有腳就 ok

Ok wor!!! 巴士試過？由邊個國家玩會順啲？

幾年前去 奧地利去過兩次
匈牙利同Slovenia都係分左兩次去

你可以 Innsbruck-Hallstatt-Salzburg-Vienna
如果得十日左右 之後再去布達佩斯兩三日 差唔多
唔滑雪可以skip innsbruck
如果想滑雪 自己睇返想去邊個場 我自己去過st anton 同 lech, prefer前者多d
消費平過瑞士 同德國法國差唔多

斯洛伐克 / 羅馬尼亞
有景睇，但無咩shopping

Sibiu 千眼之城
12月應該有雪境去埋open air museum

How about shopping?

睇嚟巴打中意去啲冷門啲嘅地方
不過我有興趣explore 下

我懶
你之前有冇影到相？分享下

買咩？
匈牙利奧地利好多手工藝品 聖誕節一定會有市集
百貨公司唔知會唔會減價 我知起碼英 法 都會有sale

啲港女要買名牌

最後可能決定去挪威同芬蘭睇北極光
有冇咩要注意？